
Ingqaku ngamalungelo oomama ne feminism 

Ndizothetha nge feminism kweli ngqaku le phephandaba. abantu abaninzi abayazi ukuba lent kuthiwa yo feminism yintoni kanye kanye. ifeminism liphula eliseka ukulwa nengcinezela yababfazi. Amaxesha amaninzi ootata babaphatha kakubi oomama. Kwixesha lamandulo oomama babengenawo amalungelo alingana nawamadoda. Ilungelo lokuvota ngumzekelo welungelo oomama abasabdakuli ngcamla kweli lizwe. Xa sijonge umzantsi oomama basacinazekile ngoba nangoku basesemitshatweni ebahlukumezayo. Amanina kwinginqi ezifana nengqushwa amantombazana amancinci asanyanzeliswa ukuba atshate namadoda amadala aphangela ezimayini kuba abazali befuna imali yelobola. Ababantwana bazibona nengakwazi ukulifezekisa iphupha labo lokufunda. Njengoba i bill of rights isitsho umntana ngamnye unelungelo lokufunda ade ayityekeze imfundo. 

Yonke lento yenza i feminism ibaluleke kakhulu kubantu abango mama. Ndizophinda nditsho ndithi isisombululo kule nyewe yi feminism yona ikhuthaza oomama uba mabalwe kuqhawuke unobathana. Balwele amalungelo abo kakhulu kuba kaloku oomama ngabantu abathambileyo kwaye banothando lonto yenza ukuba kubelula uba otata bathathe i advantage yalonto. Mna ndicebisa ukuba omama bafunde i karate njengo makhulu base Kenya kwaye ndifuna bavule indawo zokujima khonukuze bakwazi ukuzikhusela.        
 